<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Het Illustere Dispuut Baldr</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 14:44:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Jaar 2023</title>
		<link>/jaar-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:57:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13561</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Na een hiaat van een jaar weet een nieuw jaar met maar liefst vier heren zich toe te voegen aan het Illustere dispuut Baldr. Stuk voor stuk hebben deze jongens zich overtroffen tijdens het adspirantaat. Verdient mogen zij zichzelf volwaardig Baldriaan noemen. Ik stel ze nog een keer aan u voor (op foto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Na een hiaat van een jaar weet een nieuw jaar met maar liefst vier heren zich toe te voegen aan het Illustere dispuut Baldr. Stuk voor stuk hebben deze jongens zich overtroffen tijdens het adspirantaat. Verdient mogen zij zichzelf volwaardig Baldriaan noemen. Ik stel ze nog een keer aan u voor (op foto van rechts naar links):</p>
<p>M.K. Jansen<br />
O. Vos<br />
J. Holterman<br />
H. van Dijck</p>
<p>Van harte jaar 2023! Jullie gaan een prachtige tijd tegemoet.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Buvons un Coup,</p>
<p>D.A.H.J. Eijkman<br />
<em>V.P. Website h.t.</em></p>
<p><script src="moz-extension://baa84a4e-572f-4b77-b527-6f7cd0aa39c3/js/app.js" type="text/javascript"></script></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bestuur Van den Tweel</title>
		<link>/bestuur-van-den-tweel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 19:57:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13543</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Het afgelopen jaar was een jaar van drukte en hectiek. Allereerst hebben we natuurlijk ons eigen dertiende lustrum groots gevierd, met alle toeters en bellen die daarbij kwamen kijken. Nadat we dat hadden afgesloten met een prachtig gala bij onze zuiderburen, kwam het lustrum van de Kroeg alweer om de hoek kijken. Ook [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Het afgelopen jaar was een jaar van drukte en hectiek. Allereerst hebben we natuurlijk ons eigen dertiende lustrum groots gevierd, met alle toeters en bellen die daarbij kwamen kijken. Nadat we dat hadden afgesloten met een prachtig gala bij onze zuiderburen, kwam het lustrum van de Kroeg alweer om de hoek kijken. Ook hierbij was ons dispuut mooi vertegenwoordigd en hebben wij ons weer goed vermaakt. Het was een jaar dat wij niet snel zullen vergeten en nog vaak met plezier aan zullen terugdenken.</p>
<p>Dit jaar verkeert het dispuut in wat rustiger vaarwater. U kunt nu denken dat dit saai klinkt, maar ik denk dat ik voor het hele dispuut spreek als ik zeg dat dit ook kansen met zich mee brengt. Kansen om tradities, die in alle hectiek wellicht wat meer op de achtergrond zijn geraakt, weer naar de voorgrond te laten treden. Dit, of juist kansen om hele nieuwe tradities op te zetten. Als ik vervolgens naar de gezichten om mij heen kijk op een dispuutavond, dan weet ik dat deze mannen ook graag deze kansen grijpen en kan ik niet wachten totdat ik weer door een van hen wordt verrast.</p>
<p>Een nieuw jaar met nieuwe kansen betekent echter ook een nieuw bestuur. Het is tijd voor de heer Frohn en zijn bestuur om de taken door te geven aan een nieuw trio mannen, dat staat te popelen om zijn stempel op het dispuut te drukken. Met gepaste trots presenteer ik u het nieuwe bestuur van het Illustere dispuut Baldr:</p>
<p>Praeses: dhr. B.G.P. van den Tweel<br />
Quaestor: dhr: J.E. Driessen<br />
Abactis: dhr. C.M.A. de Bont</p>
<p>Dan rest mij verder niets dan bestuur Frohn hartelijk te bedanken voor hun inzet afgelopen jaar en wens ik het nieuwe bestuur veel succes met het aankomende jaar, hopende dat de kansen zullen worden benut.</p>
<p>Hopende op de continuering, dan wel intensivering, van de onderlinge contacten voor het aankomende bestuursjaar.</p>
<p>Tekent namens het bestuur van het Illustere dispuut Baldr,</p>
<p>B.G.P. van den Tweel<br />
<em>Praeses h.t.</em></p>
<p><script src="moz-extension://baa84a4e-572f-4b77-b527-6f7cd0aa39c3/js/app.js" type="text/javascript"></script></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Adspiranten 2023</title>
		<link>/adspiranten-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 19:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13532</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Na een geweldige fleurtijd hebben maar liefst vier mannen zich in het diepe geworpen en hebben het adspirantaat verleend gekregen! Met gepaste trots stel ik aan u de nieuwe adspiranten van het Illustere dispuut Baldr voor. Van links naar rechts: Oscar Vos Maxim Jansen Jari Holterman Huub van Dijck Heel veel succes mannen! [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Na een geweldige fleurtijd hebben maar liefst vier mannen zich in het diepe geworpen en hebben het adspirantaat verleend gekregen! Met gepaste trots stel ik aan u de nieuwe adspiranten van het Illustere dispuut Baldr voor.</p>
<p>Van links naar rechts:</p>
<p>Oscar Vos<br />
Maxim Jansen<br />
Jari Holterman<br />
Huub van Dijck</p>
<p>Heel veel succes mannen! Vergeet niet ervan te genieten.</p>
<p>BuC,</p>
<p>D.A.H.J. Eijkman<br />
<em>V.P. Website h.t.</em></p>
<p><script src="moz-extension://baa84a4e-572f-4b77-b527-6f7cd0aa39c3/js/app.js" type="text/javascript"></script></p>
<p><script src="moz-extension://baa84a4e-572f-4b77-b527-6f7cd0aa39c3/js/app.js" type="text/javascript"></script></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reünitaat van de heer S.I. Pullens</title>
		<link>/reunitaat-van-de-heer-s-i-pullens/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:57:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13507</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Shane Ian Pullens kwam in April 2017 al op de Kaste wonen om zo even aan het dispuutleven te kunnen ruiken voor een definitieve keuze te hoeven maken. De geboren Wijchenaar had het thuis wel gezien en elke dag +- 10 minuten in de trein moeten zitten, zou iedereen gek van worden natuurlijk. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Shane Ian Pullens kwam in April 2017 al op de Kaste wonen om zo even aan het dispuutleven te kunnen ruiken voor een definitieve keuze te hoeven maken. De geboren Wijchenaar had het thuis wel gezien en elke dag +- 10 minuten in de trein moeten zitten, zou iedereen gek van worden natuurlijk. Wel nam de heer Pullens altijd nog een stukje thuis mee naar de Kaste toe, in de vorm van magnetronmaaltijden met liefde bereidt door mama Pullens, beter bekend als Melina, of voedselconserven die hij dan kon omzetten in maaltijden die je bij de Kaste zou verwachten.<br />
In het eerste jaar bij het dispuut had de heer Pullens het zo nu en dan even moeilijk zijn draai te vinden. Het adspirantaat kostte tijd en omdat hij al vroeg een stage moest gaan lopen, waren de dagen druk bezet. Gelukkig is Shane heel erg goed in plannen (zelfs wasjes werden op het uur af gestemd) en prioriteiten stellen. Zo zei hij gedag tegen het RKM en verwelkomde hij het lidmaatschap.<br />
Twee jaar van actief lidmaatschap – welke zich lieten kenmerken door lange, niet altijd even efficiënte of nuttige betogen in de alv’s &#8211; volgde waarna de heer Pullens zijn Bachelor al in ontvangst mocht nemen. Het burgerlijk leven lachte hem dan ook toe. Maar ben je wel Baldriaan geweest als je als werkende nog steeds op de Kaste woont en geen vertraging hebt opgelopen? Dit vroeg de heer Pullens zich dan ook hardop af. Hij besloot dan ook niet te kiezen voor een verdiend, zij het vroeg, reünitaat, maar ging als lid door met werken en een verhuizing naar Plein 44.<br />
Corona kwam het lidmaatschap van de heer Pullens wellicht wel goed uit. Het contract bij zijn werkgever werd niet verlengd en de heer Pullens besloot dat het nog helemaal geen tijd was om de studiebanken en Baldr definitief vaarwel te zeggen. De leden twijfelden: kon iemand die een jaar lang toch redelijk wat gemist had wel weer aanhaken bij de jonge zuipende garde? De heer Pullens besloot in ieder geval zijn uiterste best te doen. Wat hij precies deed laten we in het midden, we houden het erbij dat de heer Eijkman een fles rood armer was, maar het dispuut een mooie avond rijker!<br />
Het hoogtepunt van de heer Pullens moest nog komen. Het lustrum kroop dichterbij en als afsluitend trucje wilde de heer Pullens zich maar wat graag verkiesbaar stellen als V.P. lustrum. Een digitale vergadering en wat achterkamertjespolitiek later geschiedde dit dan ook. Een jaar lang mocht de heer Pullens alles uit de kast trekken om het Baldr lustrum goed te laten verlopen. Er werd gepland, gedelegeerd en tot in den treure toe begroting opties gepresenteerd, maar ik denk dat ik namens iedereen spreek als ik zeg dat alles top geregeld en gepland was!<br />
Shane, middels deze weg willen we je nogmaals danken voor je jaren van inzet en bovendien uiteraard het lustrum als kers op de taart. Mede of eigenlijk vooral door jou hebben we een zo goed als vlekkeloos lustrum gehad om nog maar te zwijgen over de topavonden en toernooien waar de olietanker zich weer even kon melden. We gaan je de komende tijd geheid nog op het huis en bij het dispuut zien en anders hebben we altijd spelletjesavond nog. Het ga je goed!</p>
<p>BuC,<br />
Jaar 2017</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reünitaat van de heer E. de Kieviet</title>
		<link>/reunitaat-van-de-heer-e-de-kieviet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:57:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13506</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Het is september 2017. Wij nemen u mee naar de Kaste. Wijnflessen worden gebruikt als sfeerverlichting. De leden proosten op onze toezegging (Derek, Jesse, Rutger en Shane), als op het nippertje ook Edwin voor Baldr kiest. Hierdoor klonk zijn startschot bij dit dispuut pas nadat hij met de heer Siepel en Helder op [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Het is september 2017. Wij nemen u mee naar de Kaste. Wijnflessen worden gebruikt als sfeerverlichting. De leden proosten op onze toezegging (Derek, Jesse, Rutger en Shane), als op het nippertje ook Edwin voor Baldr kiest. Hierdoor klonk zijn startschot bij dit dispuut pas nadat hij met de heer Siepel en Helder op de fiets meeging naar de kroeg, en tussen de wandelgangen door toegezongen werd.</p>
<p>Na zijn toezegging begon traditiegetrouw een periode vol uitdagingen. Zo moest Edwin af en toe tot diep in de nacht doorwerken om een project op tijd af te krijgen. Ook bleek het verzorgen van een lunch een uitdaging. Toen een weekend met de mannen gepland stond en hij voor de late lunch moest zorgen, werd er door hem enkel een emmer lauwe kip voorgeschoteld.</p>
<p>Edwin zijn studententijd stond in het teken van studeren, disputaire verplichtingen en vrienden. Desondanks belde er vaker thuisbezorgers bij hem aan, dan vrienden en dispuutgenoten. Edwin tilde de Koldr naar een nieuw niveau en tijdens zijn VP-schap zijn er zes Baldrianen binnengehaald. Echter, wat men het meeste aan hem waardeert, is dat hij zowel binnen als buiten het dispuut zichzelf is gebleven.</p>
<p>Edwin, we willen we je bedanken voor je jaren van inzet, kritische blikken en eigenzinnige meningen, waar we met geen mogelijkheid omheen konden. Zeker is dat wij jou binnen het dispuut gaan missen, maar we weten ook zeker dat jij de sporadische escapades bij het dispuut gaat missen.</p>
<p>Hopelijk ga jij jezelf nu in je werk net zo goed ontwikkelen als dat je binnen het dispuut hebt gedaan. Heel veel succes en tot de volgende borrel.</p>
<p>BuC,<br />
Jaar 2017</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reünitaat van de heer J.G.C. van Lier</title>
		<link>/reunitaat-van-de-heer-j-g-c-van-lier/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 19:57:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13410</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Jesse van Lier had de eer en het genoegen in februari 2017 op de Kaste te mogen gaan wonen. Hierdoor had hij al een half jaar met Baldr meegelopen voordat hij lid werd van ons dispuut. Het was een tijd van veel wisselingen op het huis en wat een tijd was het! Zijn [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Jesse van Lier had de eer en het genoegen in februari 2017 op de Kaste te mogen gaan wonen. Hierdoor had hij al een half jaar met Baldr meegelopen voordat hij lid werd van ons dispuut. Het was een tijd van veel wisselingen op het huis en wat een tijd was het!</p>
<p>Zijn ‘early days’ als student gingen hem gemakkelijk af, waardoor hij veel tijd had om zich in te zetten voor het dispuut. Onder het mom van: “ik heb overmorgen tentamen, maar ben alvast begonnen met leren” liep de heer van Lier door zijn eerste jaar heen als huisbewoner en Baldriaan. Nagenoeg zijn hele Kastetijd was kamer 4 van hem. De heer van Lier werd een steeds ijverigere student gedurende zijn studie, maar hij bleef steevast gastvrij. Jarenlang is zijn kamer 4 de huiskamer van elke Baldriaan geweest, te pas en te onpas!</p>
<p>Hij werd lid van Carolus Magnus en kreeg vier jaargenoten binnen het dispuut erbij, die een beetje in hetzelfde schuitje zaten. Het bierdrinken, gamen en bankhangen werd voortgezet onder de Baldriaanse vlag, wat dikwijls uitmondde in een ‘legen- wait for it – dary’ avond.</p>
<p>Tegen alle verwachtingen in werd hij als kersverse eerstejaars Huispraeses van de Kaste, zonder twijfel een bezegeling van zijn aanwezigheid op het huis en het beschikbaar stellen van kamer 4. Hij gaat de boeken in als de eerste Huispraeses in een lange tijd die een Kaste huislustrum organiseert. Een nalatenschap waar hij trots op mag zijn!</p>
<p>Het huispraesidiaat bleek de start van een tijd waarin de heer Van Lier vaker verantwoordelijkheid op zich nam. Zo vervulde hij na het huispraesidiaat twee bestuursfuncties bij het dispuut. Onder zijn Abactiaat worden judorollen toegevoegd en het met de hand uitschrijven van de notulen afgeschaft. Onder zijn Quaestoraat durft geen Baldriaan meer in gebreke te zijn.&nbsp; Ook op De Kroeg maakte de heer van Lier indruk. Zo is hij onder andere sociëteitscommissaris, VP Dies en VP Eerstejaarscommissie geweest. Bij alles wat de heer van Lier deed was hij vindingrijk. Zo heeft het dispuut een huislustrum, Beerdye en vele Marathon Mondays mede aan hem te danken. Bovendien kon het dispuut tijdens vergaringen altijd op de kritische blik van Jesse rekenen.</p>
<p>Onder de streep mogen we stellen dat hij een prachtig Baldriaanschap heeft gekend. Jesse we gaan je als dispuut (en als jaar want he, wij schrijven dit stukje tenslotte) onwijs missen. We willen je bedanken voor alle keren dat we gewekt zijn omdat we mee moesten feesten, je mensen in de ochtend welkom heette op kamer 4, maar vooral voor de tijd die we allen met je als dispuutgenoot hebben mogen doorbrengen!</p>
<p>Tot de volgende Marathon Monday!</p>
<p>BUC,</p>
<p>Jaar 2017</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bestuur Frohn</title>
		<link>/bestuur-frohn/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:57:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13405</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, “Wij kijken niet naar anderen, nooit zullen wij vergaan, al dertien mooie lustra want dat maakt ons Baldriaan” text uit ons dertiende lustrumlied. Deze Baldriaanse eigenzinnigheid kenmerkt ons, en maakt ons sterk. Het afgelopen jaar hebben wij ons dertiende lustrum mogen vieren, het hoogtepunt van de dispuuttijd. Duidelijker dan ooit trokken we onze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="page" title="Page 1">
<div class="section">
<div class="layoutArea">
<div class="column">
<p>Waarde lezer,</p>
<p>“Wij kijken niet naar anderen, nooit zullen wij vergaan, al dertien mooie lustra want dat maakt ons Baldriaan” text uit ons dertiende lustrumlied. Deze Baldriaanse eigenzinnigheid kenmerkt ons, en maakt ons sterk. Het afgelopen jaar hebben wij ons dertiende lustrum mogen vieren, het hoogtepunt van de dispuuttijd. Duidelijker dan ooit trokken we onze eigen weg en tilden we disputair Nijmegen naar grotere hoogtes. De verbondenheid die men onderling voelde bij de vader-zoondag en ledendag contrasteerde perfect met de interdisputaire verbondenheid en recordconsumptie tijdens onze lustrumreceptie en Ketel1-borrel. Dit alles werd gevolgd door de catharsis van het lustrum, waar Baldr zich niet liet tegenhouden door landgrenzen en zich met grote getalen naar onze zuiderburen verplaatste om daar voluit te genieten van wat ons nog jaren bij zal blijven; het dertiende lustrumgala.</p>
<p>Ik heb de afgelopen jaren het dispuut hechter dan ooit gezien, samen de avondklok doorstaan om zo het beste te maken van de coronaperiode, om vervolgens elk dispuut in Nijmegen langs te gaan na het vervallen van de maatregelen. Het dispuut past zich aan en groeit door. Het is dan ook de hoogste tijd dat de heer Laferte een succesvol lustrum achter zich laat en zijn verantwoordelijkheden doorgeeft aan het volgende bestuur. Ik heb de eer en het genoegen om u het nieuwe bestuur van het Illustere dispuut Baldr voor te stellen:</p>
<p>Praeses: Dhr. E.T. Frohn<br />
Quaestor: Dhr. M.P.A. Niessen<br />
Abactis: Dhr. B.G.P. van den Tweel</p>
<p>Ik bedank bestuur Laferte voor hun continue inzet voor het dispuut in een van de drukste jaren dat het dispuut in de nabije toekomst zal kennen, het ‘inhaaljaar’.</p>
<p>Hopende op de continuering, dan wel intensivering, van de onderlinge contacten voor het aankomende bestuursjaar.</p>
<p>Tekent namens het bestuur van het Illustere dispuut Baldr,</p>
<p>B.G.P. van den Tweel<br />
<em>Abactis h.t.</em></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reünitaat van de heer D.I. Wassenaar</title>
		<link>/reunitaat-van-de-heer-d-i-wassenaar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Jul 2022 16:42:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13218</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Zoals volksheld Jolke altijd zei: “er is een tijd van komen en een tijd van gaan”, onze Derek heeft daar altijd een andere betekenis aan gegeven. Hij heeft deze quote gebruikt onder het nom van zijn scharrels: hij kwam en zij gingen. Derek heeft zich vijf jaar lang met passie hard gemaakt voor [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Zoals volksheld Jolke altijd zei: “er is een tijd van komen en een tijd van gaan”, onze Derek heeft daar altijd een andere betekenis aan gegeven. Hij heeft deze quote gebruikt onder het nom van zijn scharrels: hij kwam en zij gingen.<br />
Derek heeft zich vijf jaar lang met passie hard gemaakt voor de zaak en dat heeft zijn vruchten afgeworpen. Twee bestuursjaren lang heeft hij de Baldrianen onder andere door de coronacrisis heen gesleept als een echte Hugo de Jonge met de functies quaestor en praeses.<br />
Het is moeilijk om te zeggen wat groter is, zijn hart of zijn zelfvertrouwen. Derek stond er de afgelopen vijf jaar om bekend dat hij altijd voor anderen klaar staat, LETTERLIJK. De salesman die het voor elkaar zou krijgen een koolcentrale aan Greta Thunberg te verkopen. Iedere student gaat wel eens uit, maar weet wel wanneer een kroeg volledig dood is. Voor hem moet elke avond legen -wait for it- dary zijn. Indien dit niet lukt dan uit zich dit in de vorm van een aanmoediging: &#8216;Jongens, kom op nou, we moeten het zelf leuk maken.&#8217;<br />
Wanneer je elkaar meer dan vijf jaar lang ziet, voor meerdere keren per week, dan kan niet elke avond legendarisch zijn. Het meest legendarisch voor Derek waren misschien wel de avonden waar hij iedereen mee sleepte om mee te gaan zuipen en dan opeens te een rookbommetje te plegen. A fin, in de regel is Derek een hele lieve jongen met een niet te stoppen drive. Behalve bij het vak Duits. Maar zoals dit verhaal begon ‘er is een tijd van komen en van gaan’, zo komt er ook aan jouw tijd binnen het leden-gedeelte van dit dispuut een einde. We gaan je missen, maar het gaat zeker niet een gevalletje uit het oog en uit het hart worden!</p>
<p>Derek, ouwe asbak, het gaat je goed!</p>
<p>BuC 2017</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reünitaat van de heer G.M. Brand</title>
		<link>/reunitaat-van-de-heer-g-m-brand/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 09:15:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13205</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Sinds een kleine tijd heeft het Illustere dispuut Baldr er weer een reünist bij. De heer G.M. Brand heeft na ruim vijf jaar inzet voor het dispuut met onder andere twee bestuursjaren besloten om het lidmaatschap aan de wilgen te hangen en te gaan genieten van een welverdiend reünitaat. Uitzonderlijk is wel dat [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Sinds een kleine tijd heeft het Illustere dispuut Baldr er weer een reünist bij.</p>
<p>De heer G.M. Brand heeft na ruim vijf jaar inzet voor het dispuut met onder andere twee bestuursjaren besloten om het lidmaatschap aan de wilgen te hangen en te gaan genieten van een welverdiend reünitaat.</p>
<p>Uitzonderlijk is wel dat de heer Brand is binnengekomen met dezelfde vriendin als waar hij eind 2016 de Kaste mee betrad. Door de jaren heen zijn we de heer Brand gaan kennen als gangmakende ginger die, wanneer hij aanwezig was, graag chaos naar het huis of borrel bracht. Zonder zelf al te vaak af te gaan kon hij andere tot het uiterste zuiplimiet drijven door middel van sterke overtuigingskracht en hard geschreeuw. Na zijn jaar als Praeses in collegejaar 2020-2021 kreeg hij al snel het syndroom van vervelende ouderejaars. Dit werd niet minder na het reünitaat van geheel jaar 2015 waardoor hij ook nog eens nestor was. Ondanks de puffende jongerejaars die de verbaal sterke verhalen en punten van kritiek nog niet helemaal kunnen waarderen hield de heer Brand voet bij stuk om te zorgen dat Baldr op zijn best zou draaien.</p>
<p>De komende jaren zullen we de heer Brand hopelijk nog genoeg gaan zien op het huis of bij borrels. Samen met zijn eeuwige liefde woont hij immers al een tijdje samen in Nijmegen en ook de Geneeskunde bachelor zit pas net in het spreekwoordelijke zakkie.</p>
<p>Guus heel veel succes met de coschappen de komende jaren en je bent altijd welkom op de Kaste om iedereen weer eens goed wakker te schreeuwen wanneer er niet genoeg gefeest wordt.</p>
<p>BuC,</p>
<p>D.I. Wassenaar</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jaar 2021</title>
		<link>/jaar-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Feb 2022 17:18:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13187</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Een zware tijd is achter de boeg voor onze kersverse sjaars Lucas Scholten. Zijn adspirantaat zat vol pieken en dalen maar hij heeft de eindstreep behaald! Zonder jaargenoten het adspirantaat afmaken is een grote uitdaging voor wie dan ook en deze heeft hij overwonnen. We zijn erg trots om je toe te voegen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Een zware tijd is achter de boeg voor onze kersverse sjaars Lucas Scholten. Zijn adspirantaat zat vol pieken en dalen maar hij heeft de eindstreep behaald!</p>
<p>Zonder jaargenoten het adspirantaat afmaken is een grote uitdaging voor wie dan ook en deze heeft hij overwonnen. We zijn erg trots om je toe te voegen als volwaardig lid aan het dispuut.<br />
&nbsp;<br />
Nu is het tijd om te genieten van het lidmaatschap van het Illustere dispuut Baldr en te proosten op vele mooie Baldrjaren!</p>
<p>Buvons un Coup,</p>
<p>D.A.H.J. Eijkman<br />
<em>V.P. Website h.t.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
