<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nieuws &#8211; Het Illustere Dispuut Baldr</title>
	<atom:link href="/category/nieuws/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 May 2016 18:10:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>
	<item>
		<title>Baldr: Fiets &#8216;m erin 2016 was geslaagd!</title>
		<link>/editie16fietsmeringeslaagd/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 May 2016 18:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nieuws]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7189</guid>

					<description><![CDATA[Geachte lezer, Vrijdag 13 mei was het dan eindelijk zo ver: het grote Baldr: Fiets &#8216;m erin toernooi kende zijn allereerste editie! Een groot succes volgde waarbij bijna dertig teams de schans af sjeesden op weg naar eeuwige glorie en veel bier. Na vele spectaculaire pogingen heeft herendispuut Priapus de snelheidsprijs gewonnen en damesdispuut D.I.A.N.A. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Geachte lezer,</p>
<p>Vrijdag 13 mei was het dan eindelijk zo ver: het grote Baldr: Fiets &#8216;m erin toernooi kende zijn allereerste editie! Een groot succes volgde waarbij bijna dertig teams de schans af sjeesden op weg naar eeuwige glorie en veel bier. Na vele spectaculaire pogingen heeft herendispuut Priapus de snelheidsprijs gewonnen en damesdispuut D.I.A.N.A. de originaliteitsprijs. B&#8217;vo! Ook Johan Vlemmix was flink aan het vlammen op de schans met zijn opzwepende interviews en motiverende commentaar.</p>
<p>Des avonds barstte er een feest uit van jewelste en gingen de meer dan 420 deelnemers compleet uit hun dak! De beats schalden over de Nevengeul van De Waal en de biertjes vloeiden rijkelijk. Inmiddels kunt u de <a title="Foto's 2016" href="/toernooi/fotos-baldr-fiets-m-erin-2016" target="_blank" rel="noopener">foto&#8217;s</a> en de <a href="https://www.facebook.com/1302914209734411/videos/1437937629565401/">aftermovie</a> bekijken! Wij bedanken graag alle deelnemers en onze sponsoren voor deze te gekke eerste editie!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Buvons un Coup,</p>
<p>H. van Omme</p>
<p><em>V.P. Website h.t.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diesweek Carolus Magnus</title>
		<link>/diesweek-carolus-magnus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 17:08:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nieuws]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5248</guid>

					<description><![CDATA[Geachte lezer, Onze moedervereniging Carolus Magnus bestond op 1 februari alweer 88 jaar. Een leeftijd die zelfs mijn oma slechts met 2 dagen overtreft, maar waar zij vooral blij is dat ze nog heel veel kan, zijn we van onze vereniging alleen maar met meer en meer tevreden! Groots en meeslepend willen we leven, het [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Geachte lezer,</p>
<p>Onze moedervereniging Carolus Magnus bestond op 1 februari alweer 88 jaar. Een leeftijd die zelfs mijn oma slechts met 2 dagen overtreft, maar waar zij vooral blij is dat ze nog heel veel kan, zijn we van onze vereniging alleen maar met meer en meer tevreden! Groots en meeslepend willen we leven, het liefst met een biertje in de hand. Of in geval van het Diesgala, een heerlijk Ketelmixje. Maar ik loop op de zaken vooruit. Want wat een topweek was het!</p>
<p>Allereerst de gescheiden avond! Mijn mannelijke eer weerhoudt me ervan om hier al te veel over uit te wijden, maar man man man, wat was het weer mooi! Truien verdiend, vrouwen beledigd en knorren belegerd, een beetje politiek incorrect mag altijd. Fijn.</p>
<p>Dinsdags in Baldriaanse traditie van 5 tot 5 naar receptie! Veel bier, veel drankspelletjes, interessante en minder interessante discussies met Durendal en het Bestuur, maar aan het eind van de avond gelukkig toch op goede voet afgerond, al haalde niet iedereen de eindstreep (Schade Barry!).</p>
<p>Woensdags alvast een voorproefje op het carnavallen met een themaborrel en open feest met de dames van F.I.E.R.A. en jongens wat hadden we er al zin in! Een foto zegt meer dan duizend woorden dus bekijk vooral die kiekjes op de site!</p>
<p>Donderdags onze favoriete bezigheid: jolen. Jeej. Nadat de pot bijeen was was de bar al dicht, dus na dorstig alle liederen te hebben gezongen hadden we uit pure noodzaak toch wel een beetje zin om te jolen. Gelukkig dat dispuut A.V.I.S. ineens principes bleek te hebben en de Diesweek half boycotte, wat ons wat meer ruimte aan de bar gaf zodat zowaar nog wat bier werd binnengehengeld. Moet je alleen wel blijven opletten als het bier voor je neus wordt neergezet&#8230;</p>
<p>Maar het allermooiste van de week was uiteraard het gala! Na vorig jaar een eigen pop-up-restaurant op de Kaste te zijn begonnen, was het nu wel tijd voor het echte werk, dus toch maar een echt restaurantje gereserveerd. Na goed eten, azijn in plaats van wijn (maar wel voor 3 euro, jodenquaestor approves) en een sprintje naar de bus kon het gala beginnen! Zoals al genoemd, de JSF&#8217;jes en andere Ketelmixjes (wel met nepketel, waarvoor Barreux) vloeiden rijkelijk, en wederom verwijs ik u door naar de foto&#8217;s. De Gelderlander kan in ieder geval beamen dat het dak eraf ging!</p>
<p>Al met al was het een topweek, en de die hards konden meteen door naar Kielegat of Kruikenstad voor nog wat extra feestjes. Ik zeg: volgend jaar weer! Bent u erbij?</p>
<p>Hoogachtend,</p>
<p>L.J.A. van der Meijs<br />
<em>V.P. Website</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Terugblik op de Ketel1-borrel</title>
		<link>/terugblik-op-de-ketel1-borrel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Nov 2015 17:04:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nieuws]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4626</guid>

					<description><![CDATA[Waarde lezer, Na weken van intensieve voorbereiding en bijna onhoudbare voorpret was het dan eindelijk zover: de avond van de Baldr Ketel1-borrel was weer daar! Vrijdag de 13e beloofde dit keer eens géén ongeluk te brengen, aangezien er met 70 flessen Ketel1 natuurlijk niets meer fout kon gaan. Voor een extra zetje in de rug [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waarde lezer,</p>
<p>Na weken van intensieve voorbereiding en bijna onhoudbare voorpret was het dan eindelijk zover: de avond van de Baldr Ketel1-borrel was weer daar! Vrijdag de 13e beloofde dit keer eens géén ongeluk te brengen, aangezien er met 70 flessen Ketel1 natuurlijk niets meer fout kon gaan. Voor een extra zetje in de rug was de bar opgetuigd met klavertjes vier en was het rad van verderf omgedoopt tot rad van (mis)fortuin.</p>
<p>Nadat alle benodigdheden door de regen naar de Kroeg waren versleept en de pizza&#8217;s verorberd waren, was het wachten op de eerste feestgangers. Traditiegetrouw waren de eerste twee disputen al voor begintijd 21:00 uur binnen, om het Schiedamse godenvocht aan te breken. Kleine tip voor de W.I.N.G.-adspirantjes van volgend jaar nog: begin niet meteen met een drankspelletje met peperjenever, then you&#8217;re gonna have a bad time.</p>
<p>De rest van de aanwezigen had dit gelukkig wel door, en de shotjes en mixjes gingen als warme broodjes over de bar; de constante stroom aan kratten fris vanuit de voorraad lieten dit wel zien! De straaljager (Ketel1 met bitter lemon, red.) en zijn verdubbelde variant de JSF waren topfavoriet, maar ook de Jessica&#8217;s (JEnever-SInas-CAssis, nee geen Jennifer) deden het goed. En probeert u volgend jaar de variant met tonic of ijsthee ook eens!</p>
<p>Het hoogtepunt van de avond brak iets voor elven al aan, toen DJ HeroS zijn schuiven open zette. De Ketel1-borrel evolueerde tot een waar Ketel1-feest, die nog tot in de late uurtjes doorging. Het feit dat men, ondanks voor 21:00 uur al te zijn begonnen, tot nog na 3:30 uur door aan het feesten was, en dat er nadien op de gehele Kroeg geen gevulde fles bitter lemon, cassis en sinas meer te vinden was, zijn het bewijs dat ook deze editie van de Baldr Ketel1-borrel weer beter en grootser dan ooit tevoren was.</p>
<p>Rest mij nog één ding te zeggen: tot volgend jaar!</p>
<p>Met disputaire hoogachting,</p>
<p>L.J.A. van der Meijs<br />
<em>V.P. Website h.t.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Baldr presenteert: het bestuur Botterweg I!</title>
		<link>/baldr-presenteert-het-bestuur-botterweg-i/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Oct 2015 15:15:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nieuws]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3901</guid>

					<description><![CDATA[Geachte lezer, Vorige week vrijdag is er een einde gekomen aan de Ming-dynastie. Na een periode van vooruitgang en een autocratisch bewind, komt er een tijd van democratie. Een tijd van veel discussie en weinig vooruitgang. Een tijd waar beleidsvorming een vies woord is en waar borrelen behoefte nummer één is. Er worden beloftes gemaakt over [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Geachte lezer,</p>
<p>Vorige week vrijdag is er een einde gekomen aan de Ming-dynastie. Na een periode van vooruitgang en een autocratisch bewind, komt er een tijd van democratie. Een tijd van veel discussie en weinig vooruitgang. Een tijd waar beleidsvorming een vies woord is en waar borrelen behoefte nummer één is. Er worden beloftes gemaakt over snelle WiFi en luxe onder het bewind van het nieuwe bestuur, maar of ze zich aan hun woord kunnen houden is nog maar de vraag.</p>
<p>Dus onder luid geschreeuw van de leden, en eventuele vluchtelingen van Heumesoord, heeft het nieuwe bestuur intrede gedaan. De eer en het genoegen zijn aan mij u voor te mogen stellen, het nieuwe bestuur van het Illustere Dispuut Baldr: het bestuur Botterweg.</p>
<p>Het bestuur heeft zich als volgt geconstitueerd:</p>
<p>Praeses: Dhr. R.D. Botterweg<br />
Quaestor: Dhr. L.J.A. van der Meijs<br />
Abactis: Dhr. J.P. Marks</p>
<p>Hopende op een goede samenwerking en het onderhouden dan wel versterken van de contacten gedurende het komende bestuursjaar,</p>
<p>Tekent namens het bestuur van het Illustere Dispuut Baldr,</p>
<p>J.P. Marks<br />
Abactis h.t.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Een nieuwe site!</title>
		<link>/een-nieuwe-site/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[baldr]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Jan 2015 17:21:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nieuws]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/een-nieuwe-site</guid>

					<description><![CDATA[Geachte lezer, Goede voornemens. Ik heb het er nooit zo op. Ze houden altijd in dat je iets leuks minder, of iets kuts meer moet gaan doen, en worden na twee weken meestal al weer in de ijskast gezet, om vervolgens het hele jaar niet naar om te kijken &#8216;want volgend jaar ga ik het [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Geachte lezer,</p>
<p>Goede voornemens. Ik heb het er nooit zo op. Ze houden altijd in dat je iets leuks minder, of iets kuts meer moet gaan doen, en worden na twee weken meestal al weer in de ijskast gezet, om vervolgens het hele jaar niet naar om te kijken &#8216;want volgend jaar ga ik het weer proberen&#8217;. Ik heb er dan nog niet eerder aan meegedaan.</p>
<p>Toch wilde ik voor Baldr graag een uitzondering maken. De digitalisering was nog niet erg toegeslagen binnen het dispuut en dus was er online weinig meer te vinden dan een site die niet overal even up to date was. Ergo, mijn goede voornemen voor 2015: zorgen dat Baldr knallend het jaar in kan met een goede nieuwe site, en als ik er toch mee bezig was meteen het fantastische concept social media eens integreren.</p>
<p>Het resultaat mag er zijn, al zeg ik het zelf, en laat ik het finale oordeel uiteraard aan u. De site is verfrist, verjongd, en de foto&#8217;s zijn opgeschoond. Daarnaast natuurlijk ook foto&#8217;s van onze nieuwe activiteiten, zoals de middeleeuwse borrel met F.I.E.R.A. en het airsoften tijdens de Fleurtijd, borrels met o.a. M.A.R.I.K.E.N. en Myosotis, en de reünistenvergadering met de aansluitende cantus! Het beste van de oude site is gebleven en het mindere is vervangen om de site weer klaar te maken voor de toekomst. De Facebookpagina heeft nog wat werk nodig en zal nog gaan groeien, maar als het eerste gebeurt zal het laatste vanzelf volgen. Als de Ketel1 borrel straks op project-X&#8217;eske wijze uit de hand loopt, is mijn doel bereikt. Rest nog één vraag: wat zullen mijn goede voornemens voor 2016 brengen?</p>
<p>Buvons un Coup,</p>
<p>L.J.A. van der Meijs<br />
V.P. Website i.t.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
